<TRUMP> 美軍撤出阿富汗 或令東突大舉「進襲」新疆

〔即時新聞／綜合報導〕美國計畫全面撤離駐阿富汗美軍，引起周邊國家緊張，中國駐巴基斯坦大使館公參趙立堅急呼籲，美國在阿富汗已17年，應該以漸進和負責的方式離開，並擔心這會讓當地恐怖分子「東突解放組織」搶走新疆。
趙立堅接受《美國之音》採訪強調，激進組織「神學士」（Taliban）與阿富汗政府的戰爭已持續近40年，雙方有必要進行談判，若美國撤軍，將會減低反叛份子停戰和達成談判共識的動力。

趙呼籲，「他們（美國）已經在阿富汗17年了。如果他們要離開這個國家，他們應該嘗試以一種漸進和負責的方式離開。」
他還表示，中國北京當局很擔心，動盪的阿富汗局勢會鼓勵當地恐怖分子「東突解放組織」在新疆地區煽動暴力。他強調，「東突解放組織」想建立獨立國家，把新疆從中國分裂出去，「這是中國完全不能接受的」。東突組織則稱，他們是在為新疆維吾爾族穆斯林社區的權利而戰。
報導提到，趙立堅完全駁斥有關中國以打擊恐怖主義為名，壓制宗教自由和維吾爾穆斯林權利的報導，他稱報導是「毫無根據的西方宣傳」，並呼籲大家親自到新疆去看，維吾爾族穆斯林的權利得到了充分保護。

咁快又比陶傑係光明頂講中

侵

有時懷疑侵侵每步棋係佢自己諗，定係背後有顧落盧（軍師）指點，每一步棋都行得好屈機

最新唔係話又唔走咩

顧落盧
CCTVB

竟然係疆獨先

侵侵真係做到嘢

從中國分裂出去
新疆西藏本來就唔屬於中國，中國人真係好厚臉皮

顧問實有架wor

好似玩鬥獸棋咁

支那乜撚都搶晒再拆。

搶奶粉搶日用品搶國土，有乜係唔搶

報喜

五獨之中
最勇最有戰鬥力就係東突

燒住後爛先

武昌起義成功
都係因為湖北清軍調左去四川同保路同志軍打

即撤

在中共統治下既民族, 東突戰力的確是最勁

但其實放眼全世界, 東突既戰力都係好廢
至少廢過車臣, ISIS, 敘利亞反對派, 塔利班

不過至少可以消耗一下中共既............

好似今個禮拜一

中國話美國不負責任但係美國何來責任去干預外國事務，別國事務無權干預唔係中國一直的主張嗎

阿富汗塔利班政權的出現來自當地人民的認同別國無權過問及干預，中國尊重他國主權

中國政府無能力處理新疆事務證明世界係有能者居之，失敗者無權指三道四

中國的伊斯蘭化勢在必行

車臣對俄佬 ISIS對咁多國聯軍 但係東突厥只係對老解

美軍隻眼開隻眼閉
東突可以乘機吞埋成個中國
好睇喇

老解係廢, 但東突一樣廢

睇番歷史, 東突 連 晚清軍隊都打唔嬴, 太平天國仲好過佢

唔同年代邊有得比呀

留係到燒錢仲要用美軍黎做睇埸 屌你老母黑社會睇埸都有陀地啦 美軍又無錢袋仲要成日比人偷襲 又比世人屌佢地 依家走啦 你班世人又嘈嘈嘈

解放撚仲唔去表演摺被去感化分離份子啦。

咁又誇d, 應該最多炸下邊境, 俾全世界睇到解放軍紙老虎真面目, 落下支那面o者

非國家級實力齋搶返新彊都難, 因為支那實攬到實

除非有其他野拖住支那, 或者有人乘機做反變內戰 新彊一冇咗, 下個一定係西藏

星星之火，可以燎原
一呼百應，四面楚歌

2019年係消滅中共嘅大好時機

家陣呢個年代仲衰
以前用刀劍打仗, 東突都唔夠打
家陣老解廢極都有 導彈, 戰機, 轟炸機, 坦克
東突最多得輕型武器, RPG 陶氏
兩者差距仲大

佢軍師咪連登仔lo
永遠都有連登仔幫佢搬龍門點輸姐
侵好波

咁點解老解要咁撚淆底？

雖然 東突 成功機會好低
但如果 東突 進攻新疆, 唔多唔少 都會對新疆邊境 造成人命財物損失

就好似ISIS 在2015年進攻菲律賓馬拉維
最終一樣都是被菲律賓政府軍圍剿收皮
但同一時間造成 百幾名士兵陣亡, 百幾名平民死亡
馬拉維 大量建築物受損, 造成幾十萬難民

簡單D來講就係
打恐怖份子.........
一向都係打嬴左無著數, 仲要蝕士兵人命, 平民人命, 經濟又會有損失

最好當然唔好打

要付咁大代價就唔好咁厚面皮話人廢啦

打仗就一定要付出代價嫁啦
你見到打仗唔洗代價??

就連美國打塔利班, 一樣要死2000士兵, 付出N億
唔通你又認為塔利班好勁??

對住美軍係人都廢架啦
但係老解打都未打就淆，你理得對家勁定廢